export const Questions = [
  {
    question:
      "De acordo com a CLT, na despedida por justa causa, o empregado tem assegurado:",
    choices: [
      "o pagamento do 13º salário proporcional.",
      "o direito à liberação do fundo de garantia do tempo de serviço, sem o acréscimo de 40%.",
      "a indenização de férias vencidas acrescidas de 1/3, quando completado o período aquisitivo.",
      "o aviso prévio indenizado, no prazo mínimo.",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "Quando surgiu a CLT?",
    choices: ["1943", "1944", "1945", "1988"],
    correct: 0,
  },
  {
    question:
      "A remuneração do trabalho noturno será feita na base da remuneração do trabalho diurno, acrescida de 25%.",
    choices: ["Certo", "Errado"],
    correct: 0,
  },
  {
    question:
      "Conforme descrito na CLT, o adicional noturno é realizado no horário de trabalho:",
    choices: [
      "das 23 horas às 06 da manhã",
      "conforme descrito em cada convenção ou acordo coletivo de trabalho de acordo com cada categoria",
      "das 00:00 horas até às 05:00 da manhã",
      "das 22 horas às 05 da manhã",
    ],
    correct: 3,
  },
  {
    question:
      "Com relação ao trabalho noturno, perigoso ou insalubre, realizado por trabalhadores efetivos, a Constituição Federal dispõe que poderá ocorrer somente:",
    choices: [
      "a partir de 14 anos",
      "a partir de 16 anos",
      "a partir de 18 anos",
      "quando o profissional for qualificado e estiver em perfeitas condições de saúde",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    question:
      "NR7 - Ao assinalar 'inapto' em um Atestado de Saúde Ocupacional (ASO), o médico está afirmando:",
    choices: [
      "que o empregado não pode ser demitido",
      "que o empregado não pode/poderia trabalhar em determinada função",
      "que a pessoa não pode ser contratada",
      "todas as alternativas anteriores estão corretas",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    question:
      "Em até quantos dias deve ser feito o pagamento das férias ao empregado, antes do mesmo entrar de férias?",
    choices: [
      "7 dias",
      "2 dias",
      "3 dias",
      "4 dias",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    question:
      "Quanto tempo a empresa tem para pagar as verbas da rescisão do contrato de trabalho?",
    choices: [
      "3 dias",
      "24 horas",
      "10 dias",
      "20 dias",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    question:
      "Quando o empregado falta de 6 a 14 dias injustificáveis, a quantos dias de férias o mesmo tem direito?",
    choices: [
      "30 dias",
      "24 dias",
      "10 dias",
      "20 dias",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    question:
      "Quem define a data das férias do empregado é ele mesmo?",
    choices: [
      "Verdadeiro",
      "Falso",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
   question:
      "O empregador pode obrigar o empregado a vender as férias?",
    choices: [
      "Verdadeiro",
      "Falso",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
   question:
      "Qual o prazo para entrar com ação trabalhista?",
    choices: [
      "30 anos",
      "5 anos",
      "2 anos",
      "4 anos",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
     question:
      "Empregado com estabilidade (ex : gestante) pode pedir demissão?",
    choices: [
      "Verdadeiro",
      "Falso",
    ],
    correct: 0,
  },
  {
   question:
      "Qual é a jornada de trabalho máxima permitida no Brasil?",
    choices: [
      "10h por dia e 60h semanais",
      "8h por dia e 44h semanais",
      "9h por dia e 50h semanais",
      "7h por dia e 48h semanais",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
   question:
      "Qual o prazo para pagamento do salário?",
    choices: [
      "2º dia útil",
      "3º dia útil",
      "5º dia útil",
      "7º dia útil",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
   question:
      "Estou no período de experiencia. Se eu ficar grávida tenho direito a estabilidade?",
    choices: [
      "Sim",
      "Não",
    ],
    correct: 0,
  },
  {
   question:
      "Em quantos dias uteis após a admissão o empregador tem que assinar a carteira de trabalho do empregado?",
    choices: [
      "30 dias úteis",
      "20 dias úteis",
      "7 dias úteis",
      "5 dias úteis",
    ],
    correct: 3,
  },
  {
   question:
      "Quando o empregado se casa, quantos dias consecutivos ele tem direito de faltar sem descontar no salário?",
    choices: [
      "2 dias consecutivos",
      "3 dias consecutivos",
      "5 dias consecutivos",
      "7 dias consecutivos",
    ],
    correct: 1,
  },
];
